身心俱疲

家人剛剛出院，雖然佢堅稱自己有足夠能力照顧自己。
但實際上，佢由床上到廁所途中都需要休息三四次。佢亦完全冇能力自己企起身，今晚已經係我第三次起身扶佢，每次歷時大半小時。
我覺得好攰好辛苦，出院前已經有社工分享類似病例俾佢聽。即使係一個本身運動量極大的人，手術過後經過大量訓練都只能維持在家中走動。家人本身身體健康狀況極差，體型亦屬肥胖而運動量接近零，但由於討厭醫院，經過兩星期復康後已經強行要求出院。
實際上佢完全無法自理，一切都係自欺欺人。

師兄辛苦了